休班警偷拍千六張相 裁判官：非常嚴重

圖：資料圖片

【橙訊】休班警港鐵站偷拍女子裙底失手，當場被捕被揭發手機內有過千張涉案相片，數百段偷拍影片，包括在警署內偷拍。案件今於西九龍裁判法院提堂，被告承認全部控罪，暫委裁判官劉淑嫻將案件押至8月13日，以待被告的背景報告再作判刑，被告需還柙候刑。

27歲被告朱灝立今日承認1項作出有違公德行為罪及19項不誠實意圖而取用電腦罪，被告早前在西九龍法院認罪，求情時解釋，他在工作及感情事都不如意，又遇上父親有外遇，更患有嚴重抑鬱，未能控制自己而犯案，惟遭裁判官踢爆有報告指被告因好奇才犯事，案情非常嚴重。

案情指，便裝警員於去年10月17日在旺角港鐵站月台，發現被告以手機偷拍一名正在扶手電梯的女子的裙底，將他拘捕。警方再發現被告另涉多次偷拍，在被告手機內發現與案有關的1600多張相片、290段影片，當中部分涉及裙底照或樣貌等，其中一次於去年10月16日，被告在油麻地警署內偷拍一名女職員，涉及12張裙底照。

辯方求情時指，去年7至10月，被告因腳傷被調往文職工作、父親又有婚外情、被告和女朋友的感情也不佳，正常人也難以面對眾多困難，而朱患嚴重抑鬱，未能好好控制衝動情緒。律師續說，被告非因性扭曲才犯罪，與干犯同類罪行的犯人不同。裁判官聞言，問意思是否被告因病無法自我控制，而在3個月內多次犯案，官又說其中一份報告指被告是因好奇犯罪。

法庭將索取詳細的背景報告，案件押後至下月13日。

責編：孫紹豪

休班警或成最大贏家

其實好想知呢D休班警,坐完出黎會點,可以做咩,地盤?

停職 不過繼續有薪金
好似七警咁

差佬就差佬
乜撚野休班警

挑未又係睇有冇大粒佬寫求情信，佢話罪無可但情有可原又得，話佢雖然情有可原但係罪無可恕亦得，根本任佢講

要坐就無咗份工㗎啦

一定係佔中令佢有精神問題啦

警察無壞人

拜關公真係有用